12港人案家屬委託律師任全牛 即日起被吊銷律師執業證書

「12港人案」其中一名家屬委託律師任全牛，被吊銷律師執業證書，涉及他在2018年為法輪功學員辯護的案件，任全牛將就決定提出行政復議或行政訟訴。

行政處罰決定書指出，任全牛在2018年代理一宗「利用邪教組織破壞法律實施」的案件期間，在辯護中多次否定國家認定的邪教組織性質，違反《律師執業管理辦法》，河南省司法廳認為是干擾刑事訴訟活動正常進行，性質惡劣，情節嚴重，嚴重損害律師行業形象，造成惡劣社會影響。

河南省司法廳表示，任全牛及他的代理人在聽證會上陳述申辯意見，缺乏事實及法律依據，不被採納，決定即日起吊銷他的律師執業證書。

任全牛是「12港人案」中，因偷越邊境罪判監7個月的黃偉然家屬委託的律師，亦代理公民記者張展被控尋釁滋事罪一案。他在去年除夕接獲河南省司法廳發信通知，面臨被吊銷律師執業證書。

salute

陽光司法